\title{DIKU Sommerkursus: Programmering Brush-Up}
\author{}
\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}
\maketitle


\section{Formål}
Formålet med sommerkurset er at give nye bachelorstuderende med lille eller ingen
programmeringserfaring en mulighed for at opnå praktisk programmeringserfaring   
inden studiestart. Forhåbentligt vil dette medføre at forskellen mellem mindre
og mere erfarne studerende mindskes, ikke blot på IP men også på resten af 
datalogi-uddannelsen.

\section{Kursusbeskrivelse}
Kurset vil være et 5-dages turbokursus der introducerer de studerende til simple
imperativ programmering. For at sikre at tiden udnyttes optimalt vil alle 
værktøjer web-baserede så der kun kræves en browser for at komme igang.

Kurset vil være stuktureret meget som den undervisningsform de allerede kender
fra gymnasiet. Dvs. at alle studerende inddeles i klasser af 15-20 personer der
hver har en tilknyttet en fast instruktior. Alt undervisning foregår så i disse
klasser. En undervisningsdag vil vare fra 09:00 - 16:00, inklusiv frokkostpause,
hvilket giver 6 timers undervisning.
\\\\
Hver dag vil forløbe således: Om morgnen mødes de studerende i hvert deres 
klasselokale med deres instruktor der vil undervise i dagens tema. Her efter vil 
de studerende løse en række små træningsopgaver med hjælp fra instruktoren så de
med det samme opnår en praktisk erfaring. Sidst på dagen vil de så løse dagens
hovedopgave (igen med hjælp fra instruktor). Hovedopgaven er designet til at 
bruge dagens tema i en større kontekst. Opgaven vil have en udformning der 
muliggør at de studerende mere frit kan eksperimentere med den, samt have en 
forudprogrammeret GUI så de får indtryk af at have produceret et reelt stykke 
software.

\section{Kursusforløb}
\begin{description}
  \item[Mandag] Introduktion: værdier, variable og simple funktioner.
  \item[Tirsdag] Kontrolflow: if, for og while.
  \item[Onsdag] Avancerede funtioner og kontrolflow (opsamling).
  \item[Torsdag] Klasser og objekter (simpelt!).
  \item[Fredag] Miniprojekt: n-body simulator.
\end{description}


\section{Sprog og Teknik}
Vi har tænkt os at undervisningen skal foregå i programmeringssproget 
CoffeeScript\footnote{http://coffeescript.org/}. Fordelene ved CoffeeScript
til denne form for begynderkursus er umidlbare: Sproget har en simpel og let 
tilgængelig syntax der læser sig mod Ruby og Python. Der ud over er sproget
browserbaseret og oversættes direkte til JavaScript. Dette muliggøre at alt 
software til brug i kurset vil være webbaseret og samlet på en enkelt hjemmeside.
De studerende skal altså ikke bruge tid på at downloade og installere en masse
software, de skal blot besøge en hjemmeside. Der vil til formålet blive udviklet
en side der fungerer som både editor, terminal og GUI.

\section{Økonomi}
Vi vil gerne udvikle programmet, opgaver og alle materieler gratis. Vi mener dog 
at selve undervisningen bør aflønnes til normal instruktor sats. Da vi regner 
med 6 timers undervisning per dag samt 3 timer her ud over til opstart og 
evaluering bliver timeantallet per instruktor $6*5 + 3 = 33$. Antallet af 
instruktorer afhænger af antallet af studerende men vi regner med holdstørrelser
af 15-20 studerende og at ca. 60 studerende vil have gavn af tilbudet.
\\\\
Altså et sted mellem 2-3 hold vilket medvieker at de samlede udgifter maks. 
løber op i $3 * 33 * 200 = 19800$kr.

\end{document}
